剛剛打biontech,你問，我答

如題

你想我問咩？

利降班先定你瓜先？

問有關疫苗嘅嘢都得

應該係我瓜先

唔識

打針個陣可唔可以自拍

幾歲
點解咁勇

寫左遺書未

可以

我book左3月29日打 我25歲

98年，因為想保護家人，同埋信德國佬

我都book咗29號打

屋企徐晃幾大

冇呀，同埋唔打算寫

十幾尺囉

日日都10幾廿個

傷口有冇疼? 聽人講會好似比火燒咁

有小小，不過冇畀火燒咁

係thor兄咁勁啫

Same

通勝話29號打針好

有冇發燒？

點解打針嘅 公司叫?

98年點解有得打？飲食醫護行業？

打左一日.
手臂有D痛.

打好呀，我係贊成人打，唔係認同政府，而係覺得你有責任保護手足，唔係手足保護你，咁先令到謹有嘅黃色經濟圈先可持續㗎！

可以搵老人家帶打

冇

咁我唔知

uber eat 步兵

下 點解打都唔知. 驚自爆?

我睇英文嘅

針頭幾長? 睇下你會唔會比人打咗科興

乜春 前線醫護所以打

屋企人係咪藍屍，有冇打科興？

唔係，冇打，都想打biontech

行唔行到？

因為要令社會經濟快啲回復正常

行到

支針有咩成分

條野有無大左？

點解咁衝動
唔等biontech 嘅改良版疫苗

樓主係咪開始有副作用，語無倫次

咁都叫手足

點解連登仔日日叫人唔好打你都仲去打

rap

有幾出奇 正常人都打啦
加上而家唔打遲下得返科興逼你打

好撚痛

保險有冇得賠

下世小心啲

幾日前先話打疫苗係怕死藍尸

怕死藍尸先打

實驗品

好多廠都準備出改良版疫苗
如果唔係好有急切需要就唔好打舊版啦

想知點有資格打 我99年都想打

我都預左痛 有冇食必理痛

都話搵個合資格既人帶你打 可以帶兩個陪同者

百事有可樂

打完爽唔爽？

打哂兩劑維持幾耐

有冇verify你係咪真係送外賣？

到改良版出左你又會話等多陣睇下改良版打成點

１０個月無出PO

一上黎就PR叫人打疫苗

第一批到港似仲係德國整
遲下復星中國起到工場就....
新野會有機會中國整
點揀好

打完BioNtech 三日
經驗多過樓主你問我答

已經冇曬副作用
如無意外樓主隻手聽日會好痛

冇喎

打完第二劑疫苗之後就會出現b細胞
mRNA產生嘅睡眠b細胞會比傳統嘅疫苗維持更加長嘅時間

傳統疫苗例如大陸嗰隻滅活疫苗大概有效期6個月
保守估計mRNA應該可以提供一年左右嘅保護力（如果中途間中接觸肺炎去刺激b細胞更加會延長有效期）

連登一樣有人叫人打好BioNTech
點歸類單一連登仔

你都幾勤力, 個個Post都見到你, 你真係好唔想人打biontech

我就好鼓勵人去打嘅 不過我自己唔會打

因為我會做運動囉，要做運動嘅就要打

70歲以上先可以帶

符合嗰啲工種咪得

求其揀一個優先組別
推介外賣組
佢哋唔會核實你係咪真係嗰個組別的

我都99年
揀咗註冊工人組別
佢哋淨係睇你身份證

我搵我阿婆帶我打

有冇咁多PR

政府叫我哋打之前己經想打

你係戇鳩唔係扮

關咩事

男護士定女護士拮你針？

其實係咪之後年年都要打
政府咪洗好多錢

我都等左好耐 2020 2月等疫苗到依家
阻住我出trip 賺少好多錢

女

希望打完疫苗之後可以有特權
開翻唱k party room同埋做gym唔使帶口罩
室外唔使帶口罩同埋打完疫苗可以夜晚十點
之後繼續食堂食

打完兩劑我就帶

打完疫苗唔代表你唔會傳染人

你唔戴口罩如之後接觸接觸咗病毒，你會將病毒散播俾未打疫苗既老人家或長期病患者

咁有咩用

你帶咗口罩同冇戴口罩一樣會接觸病毒ok?

戴咗口罩只不過係當病毒喺你嘅呼吸道或者肺部感染嘅時候病毒唔會喺你個口度出嚟

打完疫苗之後如果有保護力，咁就等於戴咗口罩

當然啦保護力唔係100%所以我建議係戶外同埋比較空曠大嘅地方可以唔使帶

都而家都唔清楚打咗疫苗，係可以保障唔感染，定係會感染但唔會有病徵/病徵輕微，同埋自己唔感染又會唔會傳到俾人，好多嘢都冇講到好清楚

理性分析係要打德國biontech，雖然可能有副作用，打完兩支都差不多四月中，仲要等多七至十幾日，先有抗體，唧係五月先可以唔帶口罩，我都係唔信政府，唔信香港政治，但係打咗，先至有能力去對付，唔好學啲藍屍，乜都唔識分析，只信人講，人講係提意，聽完自己理性分析更重要。

我針蕯唔痛，反而附近啲肌肉痛

我無分析 我上年中已經揀定左biontech或者moderna
依家叫朋友打係因為唔想佢地遲d比正苦逼打科興

拮我果個應該30樓下

係唔係似運動完拉傷個隻痛

類似，好痛又唔算，係手都唔想舉起果隻扯住扯住痛囉

三期數據已經清楚顯示
係可以阻止95%嘅感染你要聽清楚係感染
係唔會有病徵嘅感染
輝瑞淨低5%感染之後有66%可以阻止成為嚴重症狀

即係一百個人打完疫苗之後佢哋同時接觸病毒
會有2個人成為嚴重症狀患者
3個人輕微症狀
95個人免疫冇任何症狀反應

呢個係第三期臨床實驗嘅數據
第三期臨床實驗入面輝瑞18000個注射疫苗嘅測試者入面只有6個人感染
有興趣自己上網睇

唔駛食必理痛嘛?

咁又唔洗，唔郁隻手都唔多覺痛嘅

同埋個身慶烚烚，但係探熱又冇發燒，加個人好攰唔想郁，建議有假先好去打針

好少事 好正 早知約早d

個個唔同㗎，我識有個fd打完1發燒同隻手痛到咦咦哎哎

都唔算啦 預左發燒同手痛 或者無力 無發生就當bonus

我第一針打左3日啫，啲副作用尚算頂得順

遲啲可能中國製造

係咪會check你職業
如何果我話我做外賣仔 係咪隊個foodpanda acc俾佢就得

無食，但之後兩日個人散哂

我屋企原本都叫我打 我話我都唔急 遲下實有得打

開放式？

打開羽毛球？

信得過biontech
改良版照計點都好過舊版嘅

踢波

半開放式

唔會check

前日打完，今日做緊尖

98年？ 唔係30歲以上先可以打咩

應該無事，其實多人打返，個死亡率就會降返d

多人運動

無得咁多假設
點計都好過科興
Biontech 改良版 > biontech 舊版 > 科興

自行評估港共會唔會入/ 入唔入到外國製疫苗

其實大勢所趨
遲啲想飛想旅行應該要打咗先俾上機

有無feel到自己啲基因開始突變

你咪又假設咗柒婆遲啲會入改良版俾你打
你係要無假設嘅，咁應該係就住呢一刻有嘅嘢去make decision

有無問保險agent啲副作用包唔包賠償？
我聽日都去打

無錯
呢一刻有嘅選擇係
1.Biontech
2.科興
3.唔打

我無好急切需要
所以我選唔打

打之前，駛唔駛即場量血壓或做其他測試後先比打

其實應該要求政府保證引入biontech改良版
始終關乎到自身健康問題
唔可以任由政府擺佈
操控我哋打舊版biontech或者科興

要求

唔使

Biontech 分批交貨比香港
有可能最後幾批會係改良版

想去旅行有排等
好似話兩個國家都達到75%接種率
先至有條件傾

牛津AZ 都有第二代改良版疫苗
秋天可以交貨
政府之前同AZ訂咗疫苗
會唔會遲啲出貨
但直接比第二代疫苗香港

可摸耳要求自己同自己打
死都死係自己手上丫

你張圖

接種疫苗後送往醫院個案 (持續更新)

又冇喎

冇問

冰島可以通關
打咗biontech可以去冰島旅行

但係返港都仲係要隔離

究竟係beyond tech 定 敗安tech

支針有幾毫升液體

30 micrograms即係幾毫升

係 bi on tech